一田CEO熊本用餐遇地震 店員要求先埋單

日本九州熊本是港人熱門旅遊點，昨晚(14日)地震發生後，旅遊界指香港有多個旅行團在當地，但所知團員全部平安。縱橫遊執行董事袁振寧事發時正在東京，他與九州的職員聯絡後，得悉公司有6個旅行團在九州，其中2個團正在震區熊本縣，2團共60名團員均平安，由於當地並沒大規模建築物損毀，也沒有海嘯，故團員基本上維持原有行程，浸溫泉、休息都沒有任何影響。香港入境處表示暫時未收到港人在當地的求助。

袁振寧表示，6個九州旅行團共150名團友今日(15日)會繼續行程，至於昨晚在熊本縣住宿的兩個團，其中一團今日完成行程，晚上由福岡返港；另一團則在明日完成旅程。今次地震被形容是熊本縣20年來最嚴重的地震，袁表示，當地並非日本地震黑點，且位於九州中部，遠離海岸，歷史上的確較少地震。據他了解，今次地震對熊本城造成外牆損毀，該公司亦會密切關注當地阿蘇火山警報，如警報達三級，便會重新評估九州的行程。

熊本地震時，一田百貨行政總裁莊偉忠亦在當地，他形容地震發生時有強烈感覺，首次地震維時7至8秒，橫行幅度超過一呎，其後幾次餘震，維時則大概2至4秒，當時他正在一間食肆，一度因為有暈感以為自己酒醉，其後才知是地震，店員要求他們提早埋單，他隨即與同行的11名同事跑出街頭，與其他日本居民一齊避震，大街上逼滿人群，他們亦沒感到害怕。

咪戇鳩啦 post個新聞出黎做乜

日本人

一視同仁 呢種行為就係冷血 冇人性
日本人都冇情講

提早埋單wo ，唔係先埋單
而家當時第一次震波已經過咗

係囉
我國最多咪年年天津爆 死37件 少事啦😂😂

而家比負皮要解block好撚煩